# Fadhbanna Eiticiúla

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ná tabhair tacaíocht don chuideachta seo atá ar neamhní eitice"

"Níl muinín ag do chuideachta as. Éilíonn tú DMCA a fhorfheidhmiú ach tá go leor lawsuits agat as gan é a dhéanamh."

"Ní dhéanann siad cinsireacht ach ar dhaoine a chuireann ceist ar a n-eitic."

"Buille faoi thuairim mé go bhfuil an fhírinne deacair agus i bhfolach níos fearr ó radharc an phobail."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>cliceáil orm

## Casann CloudFlare daoine
</summary>


Tá Cloudflare ag seoladh ríomhphoist spam chuig úsáideoirí nach Cloudflare iad.

- Ná seol ach ríomhphoist chuig síntiúsóirí a roghnaigh
- Nuair a deir an t-úsáideoir “stad”, ansin stop ríomhphost a sheoladh

Tá sé chomh simplí sin. Ach is cuma le Cloudflare.
Dúirt Cloudflare gur féidir le spammers nó ionsaitheoirí uile a gcuid seirbhísí a stopadh.
Conas is féidir linn Cloudflare a stopadh gan Cloudflare a ghníomhachtú?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliceáil orm

## Bain léirmheas an úsáideora
</summary>


Athbhreithnithe diúltacha cinsireachta Cloudflare.
Má phostálann tú téacs frith-Cloudflare ar Twitter, tá seans agat freagra a fháil ó fhostaí Cloudflare le teachtaireacht "Níl, níl sé".
Má phostálann tú athbhreithniú diúltach ar aon láithreán athbhreithnithe, déanfaidh siad iarracht é a chinsireacht.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliceáil orm

## Comhroinn faisnéis phríobháideach an úsáideora
</summary>


Tá fadhb mhór ciaptha ag Cloudflare.
Roinneann Cloudflare faisnéis phearsanta dóibh siúd a dhéanann gearán faoi shuíomhanna óstáilte.
Iarrann siad ort uaireanta do fhíor-ID a sholáthar.
Mura dteastaíonn uait ciapadh, ionsaí, swatted nó maraíodh, is fearr duit fanacht amach ó láithreáin ghréasáin Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>cliceáil orm

## Sireadh corparáideach ar ranníocaíochtaí carthanúla
</summary>


Tá CloudFlare ag iarraidh ranníocaíochtaí carthanúla.
Tá sé uafásach go leor go n-iarrfadh corparáid Mheiriceá carthanas in éineacht le heagraíochtaí neamhbhrabúis a bhfuil cúiseanna maithe leo.
Más maith leat daoine a bhac nó cur amú ama daoine eile, b’fhéidir gur mhaith leat roinnt píotsa a ordú d’fhostaithe Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliceáil orm

## Suíomhanna foirceanta
</summary>


Cad a dhéanfaidh tú má théann do shuíomh síos go tobann?
Tá tuairiscí ann go bhfuil Cloudflare ag scriosadh cumraíocht an úsáideora nó ag stopadh seirbhíse gan aon rabhadh, go ciúin.
Molaimid duit soláthróir níos fearr a fháil.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliceáil orm

## Idirdhealú díoltóra brabhsálaí
</summary>


Tugann CloudFlare cóireáil fhabhrach dóibh siúd a úsáideann Firefox agus iad ag tabhairt cóireála naimhdeach d’úsáideoirí neamh-Bhrabhsálaí Tor thar Tor.
Faigheann úsáideoirí Tor a dhiúltaíonn go ceart javascript neamh-saor a fhorghníomhú cóireáil naimhdeach freisin.
Mí-úsáid neodrachta líonra agus mí-úsáid cumhachta is ea an neamhionannas rochtana seo.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Ar chlé: Brabhsálaí Tor, Deas: Chrome. Seoladh IP céanna.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Ar chlé: Brabhsálaí Tor Javascript Míchumasaithe, Cumasaithe Fianán
- Ar dheis: Cumasaíodh Chrome Javascript, Cookie Disabled

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (mion-bhrabhsálaí) gan Tor (Clearnet IP)

| ***Brabhsálaí*** | ***Cóireáil rochtana*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript cumasaithe) | rochtain ceadaithe |
| Firefox (Javascript cumasaithe) | rochtain díghrádaithe |
| Chromium (Javascript cumasaithe) | rochtain díghrádaithe |
| Chromium or Firefox (Javascript díchumasaithe) | rochtain diúltaithe |
| Chromium or Firefox (Fianán faoi mhíchumas) | rochtain diúltaithe |
| QuteBrowser | rochtain diúltaithe |
| lynx | rochtain diúltaithe |
| w3m | rochtain diúltaithe |
| wget | rochtain diúltaithe |


Cén fáth nach n-úsáideann tú cnaipe Fuaime chun dúshlán éasca a réiteach?

Sea, tá cnaipe fuaime ann, ach ní oibríonn sé thar Tor i gcónaí.
Gheobhaidh tú an teachtaireacht seo nuair a chliceálann tú uirthi:

```
Bain triail eile as níos déanaí
D’fhéadfadh go mbeadh ceisteanna uathoibrithe á seoladh ag do ríomhaire nó líonra.
Chun ár n-úsáideoirí a chosaint, ní féidir linn d’iarratas a phróiseáil anois.
Le haghaidh tuilleadh sonraí tabhair cuairt ar ár leathanach cabhrach
```

</details>

---

<details>
<summary>cliceáil orm

## Sochtadh vótálaí
</summary>


Cláraíonn vótálaithe i stáit na SA chun vótáil sa deireadh trí shuíomh Gréasáin an rúnaí stáit i stát a gcónaithe.
Glacann oifigí rúnaí stáit atá faoi rialú na Poblachta faoi chois vótálaithe trí shuíomh Gréasáin an rúnaí stáit a sheachfhreastalaí trí Cloudflare.
Mar gheall ar chóireáil naimhdeach Cloudflare d’úsáideoirí Tor, a seasamh MITM mar phointe faireachais láraithe domhanda, agus a ról díobhálach ar an iomlán bíonn drogall ar vótálaithe ionchasacha clárú.
Is iondúil go nglacann liobrálaigh le príobháideacht.
Bailíonn foirmeacha clárúcháin vótálaithe faisnéis íogair faoi chlaonadh polaitiúil vótálaí, seoladh fisiceach pearsanta, uimhir slándála sóisialta, agus dáta breithe.
Ní chuireann mórchuid na stát ach fo-thacar den fhaisnéis sin ar fáil go poiblí, ach feiceann Cloudflare an fhaisnéis sin go léir nuair a chláraíonn duine le vótáil.

Tabhair faoi deara nach dtéann clárú páipéir timpeall ar Cloudflare mar is dócha go n-úsáidfidh rúnaí oibrithe foirne iontrála sonraí stáit suíomh Gréasáin Cloudflare chun na sonraí a iontráil.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Is suíomh Gréasáin cáiliúil é Change.org as vótaí a bhailiú agus gníomhú.
“tá daoine i ngach áit ag cur feachtais ar bun, ag tacú le lucht tacaíochta, agus ag obair le cinnteoirí chun réitigh a thiomáint.”
Ar an drochuair, ní féidir le go leor daoine féachaint ar change.org ar chor ar bith mar gheall ar scagaire ionsaitheach Cloudflare.
Tá cosc ​​orthu an achainí a shíniú, agus mar sin iad a eisiamh ó phróiseas daonlathach.
Cuidíonn ardán neamh-scamall eile mar OpenPetition leis an bhfadhb a leigheas.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Tugann “Athenian Project” Cloudflare cosaint ar leibhéal na fiontraíochta saor in aisce do láithreáin ghréasáin toghcháin stáit agus áitiúla.
Dúirt siad “is féidir lena gcomhthoghthóirí rochtain a fháil ar fhaisnéis toghcháin agus ar chlárú vótálaithe” ach is bréag é seo toisc nach féidir le go leor daoine an suíomh a bhrabhsáil ar chor ar bith.

</details>

---

<details>
<summary>cliceáil orm

## Ag neamhaird rogha an úsáideora
</summary>


Má roghnaíonn tú rud éigin, tá súil agat nach bhfaighidh tú aon r-phost faoi.
Déanann Cloudflare neamhaird ar rogha an úsáideora agus roinn sonraí le corparáidí tríú páirtí gan toiliú an chustaiméara.
Má tá a bplean saor in aisce á úsáid agat, cuireann siad ríomhphost chugat uaireanta ag iarraidh síntiús míosúil a cheannach.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>cliceáil orm

## Atá suite faoi shonraí úsáideora a scriosadh
</summary>


De réir bhlag an chustaiméara ex-cloudflare seo, tá Cloudflare ag bréagadh faoi chun cuntais a scriosadh.
Sa lá atá inniu ann, coimeádann go leor cuideachtaí do chuid sonraí tar éis duit do chuntas a dhúnadh nó a bhaint.
Luann mórchuid na gcuideachtaí maithe faoi ina mbeartas príobháideachais.
Cloudflare? Níl.

```
2019-08-05 Chuir CloudFlare deimhniú chugam gur bhain siad mo chuntas.
2019-10-02 Fuair ​​mé ríomhphost ó CloudFlare "toisc gur custaiméir mé"
```

Ní raibh a fhios ag Cloudflare faoin bhfocal "bain".
Má bhaintear é i ndáiríre, cén fáth go bhfuair an t-iar-chustaiméir seo ríomhphost?
Luaigh sé freisin nach luann beartas príobháideachta Cloudflare faoi.

```
Ní luann a mbeartas príobháideachta nua aon sonraí a choinneáil ar feadh bliana.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Conas is féidir leat muinín a bheith agat as Cloudflare más LIE a mbeartas príobháideachta?

</details>

---

<details>
<summary>cliceáil orm

## Coinnigh do chuid faisnéise pearsanta
</summary>


Tá an cuntas Cloudflare a scriosadh leibhéal crua.

```
Cuir ticéad tacaíochta isteach ag baint úsáide as an gcatagóir "Cuntas",
agus scriosadh cuntas a iarraidh i gcomhlacht na teachtaireachta.
Ní mór duit aon fhearainn nó cártaí creidmheasa a bheith ceangailte le do chuntas sula n-iarrtar scriosadh.
```

Gheobhaidh tú an ríomhphost dearbhaithe seo.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Táimid tar éis tús a chur le d'iarratas ar scriosadh a phróiseáil" ach "Leanfaimid orainn ag stóráil do chuid faisnéise pearsanta".

An féidir leat "muinín" a dhéanamh air seo?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Lean ar aghaidh go dtí an chéad leathanach eile:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ga.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
